<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Projects | Daniel Arbelaez Alvarez</title><link>https://portfolio.sprintjudicial.com/project/</link><atom:link href="https://portfolio.sprintjudicial.com/project/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><description>Projects</description><generator>Hugo Blox Builder (https://hugoblox.com)</generator><language>es</language><lastBuildDate>Mon, 01 Jan 2024 00:00:00 +0000</lastBuildDate><image><url>https://portfolio.sprintjudicial.com/media/icon_hu7729264130191091259.png</url><title>Projects</title><link>https://portfolio.sprintjudicial.com/project/</link></image><item><title>GexCom - Sistema de Gestión de Comunicaciones</title><link>https://portfolio.sprintjudicial.com/project/gexcom/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 2024 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://portfolio.sprintjudicial.com/project/gexcom/</guid><description>&lt;p>&lt;strong>GexCom&lt;/strong> es un sistema de gestión de comunicaciones desarrollado para agilizar y mejorar la precisión de las comunicaciones de las partes procesales en el sistema judicial.&lt;/p>
&lt;h2 id="características-principales">Características Principales&lt;/h2>
&lt;ul>
&lt;li>&lt;strong>Automatización de Comunicaciones&lt;/strong>: Gestión automatizada de citaciones a audiencias&lt;/li>
&lt;li>&lt;strong>Integración con APIs&lt;/strong>: Envío de mensajes mediante APIs especializadas&lt;/li>
&lt;li>&lt;strong>Gestión de Formatos&lt;/strong>: Creación automatizada de remisiones y formatos de correo postal&lt;/li>
&lt;li>&lt;strong>Almacenamiento Inteligente&lt;/strong>: Base de datos para información relevante de notificaciones&lt;/li>
&lt;li>&lt;strong>Estandarización de Procesos&lt;/strong>: Uniformización de procedimientos administrativos&lt;/li>
&lt;/ul>
&lt;h2 id="tecnologías-utilizadas">Tecnologías Utilizadas&lt;/h2>
&lt;ul>
&lt;li>&lt;strong>Backend&lt;/strong>: Python 3&lt;/li>
&lt;li>&lt;strong>Base de Datos&lt;/strong>: SQLite&lt;/li>
&lt;li>&lt;strong>Control de Versiones&lt;/strong>: Git y GitHub&lt;/li>
&lt;li>&lt;strong>IDE&lt;/strong>: Visual Studio Code&lt;/li>
&lt;li>&lt;strong>APIs&lt;/strong>: Integración con servicios de mensajería&lt;/li>
&lt;/ul>
&lt;h2 id="logros-esperados">Logros Esperados&lt;/h2>
&lt;p>Se espera mejorar significativamente la eficiencia y precisión en la gestión de comunicaciones, específicamente en la citación de partes a audiencias programadas y comunicaciones solicitadas por las dependencias de la Rama Judicial.&lt;/p>
&lt;p>Este proyecto surge de la necesidad de optimizar las operaciones extenuantes en el proceso de comunicaciones judiciales, proporcionando una solución tecnológica que estandariza y automatiza los procesos administrativos más críticos del sistema judicial colombiano.&lt;/p></description></item><item><title>Pandas</title><link>https://portfolio.sprintjudicial.com/project/pandas/</link><pubDate>Thu, 26 Oct 2023 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://portfolio.sprintjudicial.com/project/pandas/</guid><description>&lt;p>Flexible and powerful data analysis / manipulation library for Python, providing labeled data structures.&lt;/p></description></item><item><title>PyTorch</title><link>https://portfolio.sprintjudicial.com/project/pytorch/</link><pubDate>Thu, 26 Oct 2023 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://portfolio.sprintjudicial.com/project/pytorch/</guid><description>&lt;p>PyTorch is a Python package that provides tensor computation (like NumPy) with strong GPU acceleration.&lt;/p></description></item><item><title>scikit-learn</title><link>https://portfolio.sprintjudicial.com/project/scikit/</link><pubDate>Thu, 26 Oct 2023 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://portfolio.sprintjudicial.com/project/scikit/</guid><description>&lt;p>scikit-learn is a Python module for machine learning built on top of SciPy and is distributed under the 3-Clause BSD license.&lt;/p></description></item><item><title>Automatización de Plantillas Documentales</title><link>https://portfolio.sprintjudicial.com/project/automatizacion-documentos/</link><pubDate>Thu, 01 Jun 2023 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://portfolio.sprintjudicial.com/project/automatizacion-documentos/</guid><description>&lt;p>&lt;strong>Automatización de Plantillas Documentales&lt;/strong> es una solución desarrollada para la mejora de las funciones administrativas al interior de las dependencias de la Rama Judicial.&lt;/p>
&lt;h2 id="características-principales">Características Principales&lt;/h2>
&lt;ul>
&lt;li>&lt;strong>Plantillas Automatizadas&lt;/strong>: Creación automática de oficios y documentos oficiales&lt;/li>
&lt;li>&lt;strong>Fichas Técnicas&lt;/strong>: Generación automatizada de fichas técnicas estandarizadas&lt;/li>
&lt;li>&lt;strong>Registro de Correos&lt;/strong>: Sistema automatizado para el registro y seguimiento de correspondencia&lt;/li>
&lt;li>&lt;strong>Estadísticas Automáticas&lt;/strong>: Generación de reportes estadísticos administrativos&lt;/li>
&lt;li>&lt;strong>Estandarización de Procesos&lt;/strong>: Uniformización de procedimientos administrativos&lt;/li>
&lt;/ul>
&lt;h2 id="tecnologías-utilizadas">Tecnologías Utilizadas&lt;/h2>
&lt;ul>
&lt;li>&lt;strong>Lenguaje&lt;/strong>: Visual Basic&lt;/li>
&lt;li>&lt;strong>Office Suite&lt;/strong>: Macros en Excel y plantillas en Word&lt;/li>
&lt;li>&lt;strong>IDE&lt;/strong>: Visual Studio Code&lt;/li>
&lt;li>&lt;strong>Automatización&lt;/strong>: Macros VBA para Office&lt;/li>
&lt;/ul>
&lt;h2 id="logros-alcanzados">Logros Alcanzados&lt;/h2>
&lt;p>&lt;strong>Disminución significativa del tiempo&lt;/strong> que tarda la respuesta y ejecución de actividades administrativas, optimizando las operaciones repetitivas y mejorando la eficiencia operacional.&lt;/p>
&lt;h2 id="impacto">Impacto&lt;/h2>
&lt;p>Este proyecto asiste las operaciones repetitivas y estandariza procesos críticos en la creación de documentación oficial, mejorando la productividad y consistencia en las dependencias judiciales.&lt;/p>
&lt;p>La implementación de esta solución ha permitido a las dependencias de la Rama Judicial optimizar sus procesos administrativos más frecuentes, reduciendo el tiempo dedicado a tareas repetitivas y mejorando la calidad y consistencia de la documentación oficial generada.&lt;/p></description></item><item><title>Análisis Estadístico de Datos Experimentales</title><link>https://portfolio.sprintjudicial.com/project/analisis-estadistico-experimental/</link><pubDate>Wed, 01 Mar 2023 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://portfolio.sprintjudicial.com/project/analisis-estadistico-experimental/</guid><description>&lt;p>&lt;strong>Análisis Estadístico de Datos Experimentales&lt;/strong> es una herramienta open source desarrollada para análisis y visualización de datos experimentales mediante técnicas estadísticas avanzadas.&lt;/p>
&lt;h2 id="características-principales">Características Principales&lt;/h2>
&lt;ul>
&lt;li>&lt;strong>Análisis ANOVA&lt;/strong>: Implementación de análisis de varianza para comparación de tratamientos&lt;/li>
&lt;li>&lt;strong>Prueba de Tukey&lt;/strong>: Análisis post-hoc para identificar diferencias significativas&lt;/li>
&lt;li>&lt;strong>Visualización Avanzada&lt;/strong>: Gráficos estadísticos que muestran diferencias entre grupos&lt;/li>
&lt;li>&lt;strong>Exportación de Resultados&lt;/strong>: Guardado automático de resultados en archivos CSV&lt;/li>
&lt;li>&lt;strong>Open Source&lt;/strong>: Código abierto disponible para la comunidad científica&lt;/li>
&lt;/ul>
&lt;h2 id="tecnologías-utilizadas">Tecnologías Utilizadas&lt;/h2>
&lt;ul>
&lt;li>&lt;strong>Lenguaje&lt;/strong>: R en RStudio&lt;/li>
&lt;li>&lt;strong>Librerías Especializadas&lt;/strong>:
&lt;ul>
&lt;li>ggplot2 para visualización avanzada&lt;/li>
&lt;li>dplyr para manipulación de datos&lt;/li>
&lt;li>readr para importación desde archivos CSV&lt;/li>
&lt;li>multcompView para pruebas post-hoc y visualización de significancias&lt;/li>
&lt;/ul>
&lt;/li>
&lt;/ul>
&lt;h2 id="logros-alcanzados">Logros Alcanzados&lt;/h2>
&lt;p>Demostró mi &lt;strong>habilidad en el manejo de datos&lt;/strong> y en la &lt;strong>interpretación de resultados estadísticos&lt;/strong> para respaldar decisiones basadas en evidencia experimental.&lt;/p>
&lt;h2 id="impacto-científico">Impacto Científico&lt;/h2>
&lt;p>Este proyecto evalúa datos experimentales mediante técnicas avanzadas, incluyendo ANOVA y Prueba de Tukey, generando visualizaciones que facilitan la interpretación de diferencias significativas entre grupos experimentales.&lt;/p>
&lt;p>La herramienta se centra en comparar tratamientos experimentales y generar visualizaciones claras que permiten a investigadores identificar patrones y diferencias estadísticamente significativas en sus datos, contribuyendo al análisis científico basado en evidencia.&lt;/p></description></item><item><title>Gestión de Expediente Electrónico</title><link>https://portfolio.sprintjudicial.com/project/gestion-expediente-electronico/</link><pubDate>Mon, 01 Aug 2022 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://portfolio.sprintjudicial.com/project/gestion-expediente-electronico/</guid><description>&lt;p>&lt;strong>Gestión de Expediente Electrónico&lt;/strong> es una aplicación desarrollada para automatizar una función administrativa crítica llevada a cabo en todas las dependencias de la Rama Judicial del país.&lt;/p>
&lt;h2 id="características-principales">Características Principales&lt;/h2>
&lt;ul>
&lt;li>&lt;strong>Automatización Completa&lt;/strong>: Automatiza operaciones manuales de conformación de expedientes&lt;/li>
&lt;li>&lt;strong>Arquitectura MVC&lt;/strong>: Desarrollada siguiendo el patrón Modelo-Vista-Controlador&lt;/li>
&lt;li>&lt;strong>Procesamiento Inteligente&lt;/strong>: Gestión automatizada de documentos procesales&lt;/li>
&lt;li>&lt;strong>Integración Judicial&lt;/strong>: Diseñada específicamente para el sistema judicial colombiano&lt;/li>
&lt;li>&lt;strong>Interfaz Intuitiva&lt;/strong>: Fácil de usar para operadores judiciales&lt;/li>
&lt;/ul>
&lt;h2 id="tecnologías-utilizadas">Tecnologías Utilizadas&lt;/h2>
&lt;ul>
&lt;li>&lt;strong>Lenguaje&lt;/strong>: Python 3.9.6&lt;/li>
&lt;li>&lt;strong>Librerías&lt;/strong>:
&lt;ul>
&lt;li>pypdf2 para manejo de PDFs&lt;/li>
&lt;li>tkinter para interfaz gráfica&lt;/li>
&lt;li>pandas para manipulación de datos&lt;/li>
&lt;li>xlwings para integración con Excel&lt;/li>
&lt;/ul>
&lt;/li>
&lt;li>&lt;strong>Control de Versiones&lt;/strong>: Git y GitHub&lt;/li>
&lt;li>&lt;strong>IDE&lt;/strong>: Visual Studio Code&lt;/li>
&lt;li>&lt;strong>Arquitectura&lt;/strong>: Patrón MVC (Modelo-Vista-Controlador)&lt;/li>
&lt;/ul>
&lt;h2 id="logros-alcanzados">Logros Alcanzados&lt;/h2>
&lt;p>&lt;strong>Disminución del ~200% en el tiempo&lt;/strong> que tarda el proceso de protocolización de expedientes electrónicos, optimizando significativamente la eficiencia operacional.&lt;/p>
&lt;h2 id="impacto">Impacto&lt;/h2>
&lt;p>Este proyecto asiste las operaciones manuales que realizaba un empleado en la conformación del expediente electrónico, automatizando procesos repetitivos y reduciendo drásticamente los tiempos de procesamiento.&lt;/p>
&lt;p>La aplicación representa un avance significativo en la digitalización de procesos judiciales, eliminando tareas manuales propensas a errores y mejorando la consistencia en la conformación de expedientes electrónicos a nivel nacional en la Rama Judicial colombiana.&lt;/p></description></item></channel></rss>