<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Excel | Daniel Arbelaez Alvarez</title><link>https://portfolio.sprintjudicial.com/tags/excel/</link><atom:link href="https://portfolio.sprintjudicial.com/tags/excel/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><description>Excel</description><generator>Hugo Blox Builder (https://hugoblox.com)</generator><language>es</language><lastBuildDate>Thu, 01 Jun 2023 00:00:00 +0000</lastBuildDate><image><url>https://portfolio.sprintjudicial.com/media/icon_hu7729264130191091259.png</url><title>Excel</title><link>https://portfolio.sprintjudicial.com/tags/excel/</link></image><item><title>Automatización de Plantillas Documentales</title><link>https://portfolio.sprintjudicial.com/project/automatizacion-documentos/</link><pubDate>Thu, 01 Jun 2023 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://portfolio.sprintjudicial.com/project/automatizacion-documentos/</guid><description>&lt;p>&lt;strong>Automatización de Plantillas Documentales&lt;/strong> es una solución desarrollada para la mejora de las funciones administrativas al interior de las dependencias de la Rama Judicial.&lt;/p>
&lt;h2 id="características-principales">Características Principales&lt;/h2>
&lt;ul>
&lt;li>&lt;strong>Plantillas Automatizadas&lt;/strong>: Creación automática de oficios y documentos oficiales&lt;/li>
&lt;li>&lt;strong>Fichas Técnicas&lt;/strong>: Generación automatizada de fichas técnicas estandarizadas&lt;/li>
&lt;li>&lt;strong>Registro de Correos&lt;/strong>: Sistema automatizado para el registro y seguimiento de correspondencia&lt;/li>
&lt;li>&lt;strong>Estadísticas Automáticas&lt;/strong>: Generación de reportes estadísticos administrativos&lt;/li>
&lt;li>&lt;strong>Estandarización de Procesos&lt;/strong>: Uniformización de procedimientos administrativos&lt;/li>
&lt;/ul>
&lt;h2 id="tecnologías-utilizadas">Tecnologías Utilizadas&lt;/h2>
&lt;ul>
&lt;li>&lt;strong>Lenguaje&lt;/strong>: Visual Basic&lt;/li>
&lt;li>&lt;strong>Office Suite&lt;/strong>: Macros en Excel y plantillas en Word&lt;/li>
&lt;li>&lt;strong>IDE&lt;/strong>: Visual Studio Code&lt;/li>
&lt;li>&lt;strong>Automatización&lt;/strong>: Macros VBA para Office&lt;/li>
&lt;/ul>
&lt;h2 id="logros-alcanzados">Logros Alcanzados&lt;/h2>
&lt;p>&lt;strong>Disminución significativa del tiempo&lt;/strong> que tarda la respuesta y ejecución de actividades administrativas, optimizando las operaciones repetitivas y mejorando la eficiencia operacional.&lt;/p>
&lt;h2 id="impacto">Impacto&lt;/h2>
&lt;p>Este proyecto asiste las operaciones repetitivas y estandariza procesos críticos en la creación de documentación oficial, mejorando la productividad y consistencia en las dependencias judiciales.&lt;/p>
&lt;p>La implementación de esta solución ha permitido a las dependencias de la Rama Judicial optimizar sus procesos administrativos más frecuentes, reduciendo el tiempo dedicado a tareas repetitivas y mejorando la calidad y consistencia de la documentación oficial generada.&lt;/p></description></item></channel></rss>